翻牆上推特批習近平 中國網友被關押15天

中國全面箝制網路言論，現在連在中國被封鎖的社群網站推特（Twitter）也不放過。美國《紐約時報》報導，中國警方近來逮捕多名推特用戶，以各種威脅手段迫使其刪除推文並認罪，有人因此遭關押15天，獲釋後仍時時處於驚恐狀態。

《紐時》訪問9名遭到警方審問的中國推特用戶，發現他們的遭遇幾乎如出一轍：警方將這些用戶在推特上的發文列印出來，要求其立刻刪文或是直接刪除帳號。警方會控訴他們的發文詆毀中國政府以及領導人習近平，並對其展開馬拉松式問話虐待。

在推特擁有8千名追隨者的黃澄澄（Huang Chengcheng，音譯）向《紐時》表示，他被警方銬在椅子上問話長達8小時，最後被迫簽下認罪書，承諾永遠關掉推特帳號。

廈門建築公司員工潘錫殿（Pan Xidian，音譯）說，他因為轉發異議漫畫家「變態辣椒」諷刺中國人權的插畫，去年11月被警察叫去問話長達20小時，他被迫刪除部分推文後才獲釋。潘先生原以為事情可就此結束，沒想到警察某天突然出現在他的工作地點，強行將他押上車帶走。之後更強迫他簽下承認犯下違反公共秩序法的認罪書，他乖乖簽名後，警方立刻秀出第二份文件，說他必須因此受到拘留。接下來兩周，他和另外10人被關在一起，每天都得看中共官方宣傳影片。

潘先生談到當時情況仍充滿恐懼，邊哭邊透過電話向記者說：「在這個時代，我們當然知道要懂得害怕，但我仍無法控制自己。我們過著壓抑的生活。我們像一群待宰羔羊，他們會一個個解決我們，而我們毫無能力反擊。」

報導指出，推特的知名用戶長期以來都是中國當局審查的目標，但此次鎮壓的範圍更廣、更有懲罰性，甚至包括了那些追隨者人數很少的普通用戶。專家認為，這表明中國政府打壓網路言論的手段已經發生急劇變化。

廣東維權人士王愛忠（Wang Aizhong），他說：「如果我們放棄twitter，表示我們失去了最後一個地方發聲。」王還提到，公安要求他刪除所有批評中國政府的訊息。由於當局未能強制他刪取twitter訊息，上月有一晚他正在閱讀時，手機顯示在twitter內的訊息自動進行備份，1小時後，3000條訊息被自動刪除。王愛忠認為是政府相關人員聘請駭客所為。（桂家齊／綜合外電報導）

唔洗死

似係比人舉報

痴線

支那人玩返內聯網啦

習包子

今日仲唔反抗國歌法，聽日到我地

黃澄澄

呢啲就叫殺一警百
捉一個放番出嚟，以後都無咩人夠膽咁做
呢啲新聞其實就係要做出嚟嚇你地

明日香港

每天都得看中共官方宣傳影片
係咪要好似發條橙咁睇?

台灣真係最後一個領士，當連台灣都比支那管，正式係支那的天下

youtube禁左未 好多支那仔翻牆

應該係嗰啲中共國留學生、移民嚟

到時應該ww3

奶共唔會禁啦

遲早到香港

agger
真係ban哂班支那人就好
一味撐中共

好快到香港人

搞批鬥最叻

所以話facebook ig唔好亂加人
同事朋友最中意食花生

未關押15年算偷笑

TVB 封殺一個
隨便用廣東話（自己母語）既香港歌手
以後都冇咩 香港歌手/藝人 夠膽咁做
呢D叫殺雞儆猴